策劃史上最大龐氏騙局的麥道夫死在獄中 騙了全世界4200億

13年前，一場轟動世界的史上最大的龐氏騙局告破，這個驚世騙局背後的始作俑者——伯納德·麥道夫，獲得了“金融巨騙”這一極不光彩的稱號。他於2008年被捕，如今，麥道夫在獄中尚未撐過刑期的十分之一。

北京時間4月14日晚間，消息人士透露，伯納德·麥道夫在獄中死亡，終年82歲。報導稱，麥道夫死於北卡羅來納州巴特納的聯邦醫療中心，據信為自然死亡。

麥道夫曾是美國華爾街的傳奇人物，被譽為“華爾街的傳奇”、與巴菲特齊名的“投資專家”，還擔任過納斯達克股票市場公司董事會主席。但與此同時，他也一手策劃了美國史上最大的投資詐騙案。雖然麥道夫本人強調詐騙活動從上世紀90年代初期開始，但同案交易員David Kugel指控其犯罪活動最早可以追溯到上世紀70年代。在2008年12月騙局被麥道夫的兩個兒子親手揭露時，總共有136個國家的3.7萬人受騙，其中不乏史匹堡、凱文·貝肯、房地產開發商弗雷德·威爾彭等社會名流。詐騙金額超過650億美元（約合人民幣4200億元），導致眾多投資者耗盡退休金，生活變得一團糟。

麥道夫於2009年認罪。經審判，其承認了11項與證券欺詐、洗錢、偽造文件有關的重罪指控，被判監禁150年；法院還同時開出1700億美元的天價罰沒單。

曾稱“讓我死在監獄里是報復，不是正義”

2020年2月，麥道夫提出申請，稱自己因為腎病正瀕臨死亡，並尋求出於同情的理由早日從監獄釋放，讓他可以死在家裡。

檢方要求法官駁回麥道夫的申請，讓這個罪大惡極之人繼續服他的150年刑期，稱麥道夫的罪行“極其邪惡”，對他的量刑很適當，不應減刑。

2020年3月，麥道夫表示，即使檢方成功地讓法官駁回他的提前出獄申請，讓他因腎衰竭死在監獄里，也不代表正義得到了伸張。

麥道夫的律師敦促法官批準他的提前出獄申請，稱僅僅為了報復並不足以讓他在監獄里度過最後的日子。

史上最強騙子耶穌表示，呢個金額唔夠我啲教堂交一年電費

下一個到某電動車老千